<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[CSI BR Academy]]></title><description><![CDATA[Descomplicar a perícia criminal, criminalística e medicina legal, para aprender e nunca mais esquecer!]]></description><link>https://www.csiacademy.com.br/blog</link><generator>RSS for Node</generator><lastBuildDate>Tue, 21 Jan 2025 20:54:22 GMT</lastBuildDate><atom:link href="https://www.csiacademy.com.br/blog-feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title><![CDATA[GRADUAÇÃO PARA SER PERITO CRIMINAL]]></title><description><![CDATA[Uma das perguntas mais comuns no canal CSI BR é "Qual Graduação para ser perito ou perita criminal?" e hoje nós vamos juntos...]]></description><link>https://www.csiacademy.com.br/post/gradua%C3%A7%C3%A3o-para-perito-criminal</link><guid isPermaLink="false">641ba9ba3e32390200adb6af</guid><pubDate>Thu, 23 Mar 2023 02:03:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/65d03f_e04077bcee9d41c49b2f1a872979185e~mv2.jpg/v1/fit/w_1000,h_853,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>CSI BR - Perícia Criminal</dc:creator><content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;">Uma das perguntas mais comuns no canal CSI BR é &quot;Qual Graduação para ser perito ou perita criminal?&quot; e hoje nós vamos juntos desmistificar esse tema!</p>
<p><br /></p>
<p style="text-align: left;">Bem, vamos lá, primeiramente, precisamos falar que para se tornar Perito Criminal no Brasil, somente por meio de Concurso Público, que pode ser estadual ou federal. Nos concursos estaduais, temos a Polícia Científica (ou mesmo dentro da Polícia Civil) e no caso federal, seria o exemplo da Polícia Federal. (continua abaixo)</p>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/65d03f_e04077bcee9d41c49b2f1a872979185e~mv2.jpg/v1/fit/w_1000,h_853,al_c,q_80/file.png"></figure>
<h3></h3>
<h3>Modo de Entrada na Carreira de Perito Criminal</h3>
<p style="text-align: left;">
Muitas pessoas acabam confundindo sobre ser Perito Criminal, Perito Judicial e até Assistente Técnico (que alguns chamam de Perito Particular). Neste artigo iremos nos ater a PERITO CRIMINAL OFICIAL, que tem sua entrada por meio de concurso público.</p>
<p><br /></p>
<p style="text-align: left;">Perito Judicial, em resumo, seria aquele especialista em uma área, nomeado pelo juiz, para ajudar com questões técnicas de determinado assunto. Esta pessoa precisa possuir cadastro no Banco de Dados dos tribunais para ser nomeado e não precisa de concurso público.</p>
<p><br /></p>
<p style="text-align: left;">Já o assistente técnico é um perito em determinado assunto contratado pelas partes, não tem nenhum vínculo com o estado.</p>
<p><br /></p>
<p style="text-align: left;">E, voltando ao PERITO CRIMINAL, é aquele profissional que foi aprovado por um <strong>Concurso Público</strong>, igual de delegado, por exemplo, nomeado e assumido o cargo, sendo um agente público e que deve agir de forma imparcial. Para ficar fácil a analogia, é um servidor público como qualquer outro, tais como delegado, escrivão, juiz, promotor, só que o PERITO CRIMINAL trabalha na investigação por meio de provas materiais (os vestígios).</p>
<p><br /></p>
<p>Se quiser entender melhor os tipos de peritos, basta assistir esse vídeo abaixo:</p>
<p><br /></p>
<a href="https://youtu.be/CRuWgrUi2xQ"><img src="https://i.ytimg.com/vi/CRuWgrUi2xQ/maxresdefault.jpg" width="1280" height="720"></a>
<p><br /></p>
<p><br /></p>
<h3>O curso Tecnólogo em Investigação Forense
</h3>
<p style="text-align: left;">Dito sobre o modo de entrada na carreira de Perito Criminal, podemos falar sobre um curso que nos perguntam bastante, que é um <strong>Tecnólogo em Investigação Forense e Perícia Criminal</strong>, se este curso daria a chance de se tornar um perito criminal. </p>
<p><br /></p>
<p style="text-align: left;">Assim, vamos a algumas explicações:</p>
<p style="text-align: left;">1) A pessoa não sai deste curso com diploma de perito criminal, como já vimos alguns posts e anúncios por aí, justamente devido ao que acabamos de explicar aí logo acima, que o cargo é por meio de concurso público.</p>
<p><br /></p>
<p style="text-align: left;">2) Ele não é amplamente aceito para o cargo, como já vi em alguns blogs de faculdades que ofertam esse curso, pelo contrário, em raríssimos os casos este curso é aceito para concorrer às vagas de perito criminal, mas não se desespere, no final deste artigo eu informo onde poderia atuar.</p>
<p><br /></p>
<p>3) As matérias deste curso não auxilia muito no concurso, já que várias delas nem são objeto de conteúdo programático sobre o assunto.</p>
<p><br /></p>
<h3>
Qual curso de graduação para ser Perito Criminal?</h3>
<h3></h3>
<p style="text-align: left;">E agora, José, vem a pergunta então, qual curso eu devo fazer para ser perito criminal?</p>
<p><br /></p>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/65d03f_fa7225dfb7584939b48da90520249327~mv2.jpg/v1/fit/w_1000,h_720,al_c,q_80/file.png"></figure>
<p><br /></p>
<p style="text-align: left;">A verdade é que <strong>não existe somente um curso específico para isso</strong>, mas sim vários que são aceitos, já que a perícia criminal é bem ampla, multidisciplinar.</p>
<p><br /></p>
<p>Veja a lista dos 20 cursos que foram mais aceitos para Perito Criminal nos últimos concursos públicos para o cargo:</p>
<p><strong>1) Engenharia Civil</strong></p>
<p><strong>2) Farmácia</strong></p>
<p><strong>3) Engenharia Mecânica</strong></p>
<p><strong>4) Química </strong></p>
<p><strong>5) Biologia</strong></p>
<p><strong>6) Ciências Contábeis</strong></p>
<p><strong>7) Engenharia Elétrica</strong></p>
<p><strong>8) Ciências da Computação</strong></p>
<p><strong>9) Física</strong></p>
<p><strong>10) Engenharia Florestal</strong></p>
<p><strong>11) Engenharia da Computação</strong></p>
<p><strong>12) Engenharia Química</strong></p>
<p><strong>13) Geologia</strong></p>
<p><strong>14) Ciências Agrônomas</strong></p>
<p><strong>15) Odontologia</strong></p>
<p><strong>16) Engenharia Eletrônica</strong></p>
<p><strong>17) Biomedicina</strong></p>
<p><strong>18) Medicina Veterinária</strong></p>
<p><strong>19) Análise de Sistemas</strong></p>
<p><strong>20) Bioquímica</strong></p>
<p><br /></p>
<p>É sempre bom lembrar que essa lista<strong> não é uma lista taxativa</strong>, existem inúmeros outros cursos que são aceitos, o que depende de<strong> cada edital,</strong> por isso a importância de acompanhar os editais.</p>
<p><br /></p>
<p>Assim, para quem tem o sonho em ser perita ou perito criminal, o conselho de quem já é professor há 10 anos e há 7 anos perito criminal oficial é que escolham um desses cursos citados, pois a chance de ter vaga para esses cursos é infinitamente maior.</p>
<p><br /></p>
<p><br /></p>
<h3>E sobre o Curso de Investigação Forense e Perícia Criminal?</h3>
<h3></h3>
<p style="text-align: left;">Retomando sobre o Curso Tecnólogo de Investigação Forense e Perícia Criminal (IFPC), não se desespere, pois ele é um curso aceito para outros cargos policiais, nos quais a gente diz que são cargos que aceitam qualquer graduação, ou seja, qualquer curso de graduação de nível superior, seja ele licenciatura, bacharel ou tecnólogo.</p>
<p><br /></p>
<p style="text-align: left;">Os cargos policiais que aceitam a graduação de Investigação Forense e Perícia Criminal seria:</p>
<p style="text-align: left;">a) agente de polícia;</p>
<p style="text-align: left;">b) Investigador de polícia;</p>
<p style="text-align: left;">c) escrivão de polícia;</p>
<p style="text-align: left;">d) papiloscopista policial;</p>
<p style="text-align: left;">e) auxiliar de perícia;</p>
<p style="text-align: left;">f) auxiliar médico-legal;</p>
<p style="text-align: left;">g) técnico forense; e </p>
<p style="text-align: left;">h) fotógrafo criminalístico.</p>
<p><br /></p>
<p><br /></p>
<h3>Quer entender mais como se tornar perito criminal?</h3>
<p><br /></p>
<p>Por fim, se quiser se aprofundar neste tema, encurtar seu caminho para a aprovação, entendendo como entrar nesse mundo da perícia criminal, acesse o e-book gratuito de Como se tornar perito criminal, com várias imagens e gráficos para facilitar sua vida.</p>
<p><br /></p>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/65d03f_b31d7ec8e2ec486e83d8f3aa1779a593~mv2.png/v1/fit/w_592,h_274,al_c,q_80/file.png"></figure>
<p><strong>Acesse o E-BOOK aqui:</strong><u><a href=" www.csiacademy.com.br/ebooks" target="_blank"><strong> www.csiacademy.com.br/ebooks</strong></a></u> </p>
<p><br /></p>
<h3>Um conselho de um perito criminal!</h3>
<h3></h3>
<p style="text-align: left;">Um último conselho é: Se o seu sonho é ser perito ou perita criminal, vá firme, não desista e como costumo dizer para meus alunos: se eu consegui, vocês também conseguem!!</p>
<p><br /></p>
<p style="text-align: left;">Vamos que vamos!!</p>
<p><br /></p>
<p><br /></p>
<p style="text-align: left;">Por Walker Duarte</p>
<p style="text-align: left;">Perito Criminal</p>
<p style="text-align: left;">CSI BR Academy</p>]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[Curso Perícia Criminal]]></title><description><![CDATA[Uma das grandes dúvidas aqui do canal é sobre Curso de Perícia Criminal, se existe algum específico, se serve para ser Perito Criminal....]]></description><link>https://www.csiacademy.com.br/post/curso-per%C3%ADcia-criminal</link><guid isPermaLink="false">626f39e4df726ce7b941464f</guid><pubDate>Mon, 02 May 2022 02:32:36 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/65d03f_766978fbb5264ec8a3fc9e51bfb44908~mv2.png/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>CSI BR - Perícia Criminal</dc:creator><content:encoded><![CDATA[<p>Uma das grandes dúvidas aqui do canal é sobre Curso de Perícia Criminal, se existe algum específico, se serve para ser Perito Criminal.</p>
<p><br /></p>
<p>Bem, vamos lá, primeiramente, precisamos falar que para se tornar Perito Criminal no Brasil, somente por meio de Concurso Público, que pode ser estadual ou federal. Nos concursos estaduais, temos a Polícia Científica (ou mesmo dentro da Polícia Civil) e no caso federal, seria o exemplo da Polícia Federal. (continua abaixo)</p>
<p><br /></p>
<p><strong>PARABÉNS PELO DESAFIO!! VOCÊ ESTÁ INDO MUITO BEM!!</strong></p>
<p><strong>AGORA É SÓ VOLTAR LÁ NO DIRECT E ME ENVIAR SEU E-MAIL, NADA ALÉM DISSO!!</strong></p>
<p><br /></p>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/65d03f_766978fbb5264ec8a3fc9e51bfb44908~mv2.png/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png"></figure>
<p>Uma pausa rápida: Se ainda não segue a gente, já vai lá dar uma força:</p>
<p>Instagram: <u><a href="www.instagram.com/csi_br" target="_blank">@csi_br</a></u> </p>
<p>Youtube: <u><a href="www.youtube.com/csibr" target="_blank">CSI BR</a></u> </p>
<p><br /></p>
<p>Dito sobre o modo de entrada na carreira de Perito Criminal, podemos falar sobre um curso que nos perguntam bastante, que é um Tecnólogo em Investigação Forense e Perícia Criminal, se este curso daria a chance de virar perito criminal. Assim, vamos a algumas explicações:</p>
<p><br /></p>
<p>1) A pessoa não sai deste curso perito criminal, como já vi alguns posts e anúncios por aí, justamente devido ao que acabamos de explicar aí logo acima, que o cargo é por meio de concurso público.</p>
<p><br /></p>
<p>2) Ele não é amplamente aceito para o cargo, como já vi em alguns blogs de faculdades que ofertam esse curso, pelo contrário, em raríssimos os casos este curso é aceito para concorrer às vagas de perito criminal, mas não se desespere, no final deste mini-artigo eu informo onde poderia atuar.</p>
<p><br /></p>
<p>3) As matérias deste curso não auxilia muito no concurso, já que várias delas nem caem.</p>
<p><br /></p>
<p>E agora, José, vem a pergunta então, qual curso eu devo fazer para ser perito criminal?</p>
<p>A verdade é que não existe um curso específico para isso, mas sim vários que são aceitos, já que a perícia criminal é bem ampla, multidisciplinar.</p>
<p><br /></p>
<p>Veja a lista dos 20 cursos que foram mais aceitos para perito criminal (perícia criminal):</p>
<p>1) Engenharia Civil</p>
<p>2) Farmácia</p>
<p>3) Engenharia Mecânica</p>
<p>4) Química </p>
<p>5) Biologia</p>
<p>6) Ciências Contábeis</p>
<p>7) Engenharia Elétrica</p>
<p>8) Ciências da Computação</p>
<p>9) Física</p>
<p>10) Engenharia Florestal</p>
<p>11) Engenharia da Computação</p>
<p>12) Engenharia Química</p>
<p>13) Geologia</p>
<p>14) Ciências Agrônomas</p>
<p>15) Odontologia</p>
<p>16) Engenharia Eletrônica</p>
<p>17) Biomedicina</p>
<p>18) Medicina Veterinária</p>
<p>19) Análise de Sistemas</p>
<p>20) Bioquímica</p>
<p><br /></p>
<p>É sempre bom lembrar que essa lista não é uma lista taxativa, existem inúmeros outros cursos que são aceitos, o que depende de cada edital, por isso a importância de acompanhar os editais.</p>
<p><br /></p>
<p>Agora, se fosse para escolher, nesse momento, algum curso, para quem tem o sonho de ser Perito ou Perita Criminal, o conselho é que escolhesse um desses cursos citados, pois a chance de ter vaga para esses cursos é infinitamente maior.</p>
<p><br /></p>
<p>Retomando sobre o Curso de Investigação Forense e Perícia Criminal (IFPC), não se desespere, pois ele é um curso aceito para outros cargos, tais como agente, investigador, escrivão, papiloscopista, auxiliar de perícia, técnico forense, fotógrafo criminalístico, dentre outros.</p>
<p><br /></p>
<p>Por fim, se quiser se aprofundar nos estudos para perícia criminal, encurtar seu caminho para a aprovação, para ter uma imersão sobre o assunto e até mesmo saber se essa é a sua vocação, não perca tempo e já faça o Curso Perícia Criminal e Cadeia de Custódia.</p>
<p>Acesse o curso aqui: www.csiacademy.com.br/periciacrimiminal</p>
<p><br /></p>
<p>Um último conselho é: Se o seu sonho é ser perito ou perita criminal, vá firme, não desista e como costumo dizer para meus alunos: se eu consegui, vocês também conseguem!!</p>
<p><br /></p>
<p>Vamos que vamos!!</p>
<p><br /></p>
<p>CSI BR </p>
<p>WALKER DUARTE</p>]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[PRIMEIRO ASSASSINATO RESOLVIDO COM USO DA GENÉTICA: CASO LEICESTER]]></title><description><![CDATA[Em agosto de 1988, na Inglaterra, um caso criminal envolvendo o estupro e homicídio de duas adolescentes, Lynda Mann e Dawn Ashcroft, foi...]]></description><link>https://www.csiacademy.com.br/post/primeiro-assassinato-resolvido-com-uso-da-gen%C3%A9tica-caso-leicester</link><guid isPermaLink="false">5ec6bfd24dbbcf0017f84edc</guid><pubDate>Thu, 21 May 2020 17:55:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/65d03f_76eb544ae0df41a3a86c2e5fc6c804cd~mv2.jpg/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>CSI BR - Perícia Criminal</dc:creator><content:encoded><![CDATA[<p><br /></p>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/65d03f_76eb544ae0df41a3a86c2e5fc6c804cd~mv2.jpg/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png"></figure>
<p><br /></p>
<p>Em agosto de 1988, na Inglaterra, um caso criminal envolvendo o estupro e homicídio de duas adolescentes, Lynda Mann e Dawn Ashcroft, foi solucionado através de exames de DNA. Em ambos os crimes, a polícia colheu amostras de sêmen deixado nos corpos das vítimas. Na época, um homem chamado Richard Buckland confessou os dois crimes.
.
No condado onde ocorreram os crimes vivia um médico e geneticista chamado Alec Jeffreys, professor na universidade de Leicester. Em 1985 Alec publicou um artigo na revista Nature, que comentava sobre certas regiões do DNA que permitiam identificar uma pessoa com quase 100% de certeza.
.
A polícia conversou com Alec que realizou testes de DNA com os sêmens encontrados nas vítimas e comparou com o DNA de Richard Buckland. Descobriram que os sêmens encontrados nas vítimas eram do mesmo homem, no entanto, não pertenciam a Buckland.
.
Para tentar encontrar o estuprador a polícia incentivou uma campanha de doação sangue no condado. Com isso Alec pôde analisar e comparar amostras de 3.600 homens, mas nenhum tinha o DNA compatível com o sêmen encontrado nos corpos das vítimas.
.
Em 1988 uma mulher disse para a polícia que escutou uma conversa na qual um funcionário de uma padaria de Narborough, Ian Kelly tinha dito que na época da campanha de doação de sangue, 2 anos antes, tinha entrado na fila para doar sangue no lugar de um colega padeiro, chamado Colin Pitchfork.
.
Com isso a polícia foi atrás de Colin Pitchfork, que deu uma amostra de seu sangue, confirmando que o estuprador e Colin eram a mesma pessoa.
.
Colin confessou os crimes e entrou para a história como o primeiro indivíduo ser condenado por causa de um exame de DNA.
.
.
Fonte: DNA EM FOCO
<a href="https://www.instagram.com/explore/tags/csi_br/" target="_blank">#CSI_BR</a> <a href="https://www.instagram.com/explore/tags/csibr/" target="_blank">#CSIBR</a> <a href="https://www.instagram.com/explore/tags/csi/" target="_blank">#CSI</a></p>]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[FERIMENTOS CAUSADOS POR PROJÉTEIS DE ARMA DE FOGO (PAF)]]></title><description><![CDATA[EFEITOS SECUNDÁRIOS Armas com almas raiadas . - Zona de chama: é aquela produzida pelos gases em combustão e em alta temperatura que são...]]></description><link>https://www.csiacademy.com.br/post/ferimentos-causados-por-proj%C3%A9teis-de-arma-de-fogo-paf</link><guid isPermaLink="false">5e8694b1df60e50017da8db1</guid><pubDate>Fri, 03 Apr 2020 01:51:35 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/65d03f_5091af06730644499ddb1cd3760b1f75~mv2.png/v1/fit/w_592,h_488,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>CSI BR - Perícia Criminal</dc:creator><content:encoded><![CDATA[<p><br /></p>
<p><br /></p>
<p><br /></p>
<p><br /></p>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/65d03f_5091af06730644499ddb1cd3760b1f75~mv2.png/v1/fit/w_592,h_488,al_c,q_80/file.png"></figure>
<p><br /></p>
<p><span style="color: #262626;"><span style="background-color: #ffffff;">EFEITOS SECUNDÁRIOS</span></span></p>
<p><span style="color: #262626;"><span style="background-color: #ffffff;">Armas com almas raiadas</span></span></p>
<p><span style="color: #262626;"><span style="background-color: #ffffff;">.</span></span></p>
<p><span style="color: #262626;"><span style="background-color: #ffffff;">- Zona de chama: é aquela produzida pelos gases em combustão e em alta temperatura que são expelidos pelo cano que, em contato com o anteparo, resultam, por exemplo, em tecido queimado e/ou pelos crestados. Seus efeitos dificilmente são detectáveis além de dez centímetros da boca do cano.</span></span></p>
<p><br /></p>
<p><span style="color: #262626;"><span style="background-color: #ffffff;">Zona de tatuagem: é determinada pela incrustação, no alvo e em volta da região de impacto do projétil, de grãos de pólvora incombusta, também denominados de micro projéteis. Essa incrustação não é facilmente removida por uma limpeza superficial, haja vista que os micro projéteis penetram na superfície do anteparo, tal qual um processo de tatuagem, daí o nome.</span></span></p>
<p><br /></p>
<p><span style="color: #262626;"><span style="background-color: #ffffff;">Zona de esfumaçamento: é constituída pelos resíduos de combustão da pólvora, sob a forma de pequenas partículas e fuligem, ficando impregnados na superfície do anteparo de tiro. Sua forma e características podem fornecer informações importantes acerca do tipo de pólvora utilizado no disparo e do ângulo de tiro.</span></span></p>
<p><br /></p>
<p><span style="color: #262626;"><span style="background-color: #ffffff;">Assim, dependendo da distância do tiro, os efeitos secundários se distribuirão de forma diferenciada.</span></span></p>
<p><span style="color: #262626;"><span style="background-color: #ffffff;">.</span></span></p>
<p><span style="color: #262626;"><span style="background-color: #ffffff;">Fonte: VELHO, Jesus Antônio. Locais de Crime - Dos vestígios à dinâmica criminosa. Campinas - SP, Ed. Millenium, 2013.</span></span></p>
<p><span style="color: #262626;"><span style="background-color: #ffffff;">Imagem: malthus.com.br</span></span></p>
<p><a href="https://www.instagram.com/explore/tags/csi_br/" rel="noreferrer" target="_top">#CSI_BR</a> <a href="https://www.instagram.com/explore/tags/csibr/" rel="noreferrer" target="_top">#CSIBR</a> <a href="https://www.instagram.com/explore/tags/csi/" rel="noreferrer" target="_top">#CSI</a>
Imagem: malthus.com.br</p>]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[QUAL A IMPORTÂNCIA DA FOTOGRAFIA PARA A PERÍCIA CRIMINAL?]]></title><description><![CDATA[Há relatos de que na Grécia antiga o homem já buscava meios de perenizar a realidade retratando a realidade por meio de desenhos feitos...]]></description><link>https://www.csiacademy.com.br/post/qual-a-import%C3%A2ncia-da-fotografia-para-a-per%C3%ADcia-criminal</link><guid isPermaLink="false">5e5913ab6d8f6000175588a6</guid><pubDate>Fri, 28 Feb 2020 13:25:01 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/65d03f_c22f3b91861b47eda0e2b67da46d714b~mv2.png/v1/fit/w_600,h_372,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>CSI BR - Perícia Criminal</dc:creator><content:encoded><![CDATA[<p><br /></p>
<p><br /></p>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/65d03f_c22f3b91861b47eda0e2b67da46d714b~mv2.png/v1/fit/w_600,h_372,al_c,q_80/file.png"></figure>
<p><br /></p>
<p>
Há relatos de que na Grécia antiga o homem já buscava meios de perenizar a realidade retratando a realidade por meio de desenhos feitos com o uso de câmara escura. No século XIX o homem conseguiu, finalmente, um jeito de registrar a realidade sem a necessidade de desenhos, estava criada a fotografia.
.</p>
<p><br /></p>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/65d03f_46b9d70abb314cbca9937f2d44aa90ce~mv2.png/v1/fit/w_548,h_579,al_c,q_80/file.png"></figure>
<p>
.
Na busca por perenizar as cenas de crime o francês Alphonse Bertillon, tido como o pai da moderna polícia técnica, desenvolveu métodos para registar as cenas de crime utilizando a fotografia.
.
.
De lá pra cá, métodos cada vez mais sofisticados de perenização das cenas de crimes foram criados: scanner 3D, fotografia em 360°, ortofotos, fotogrametria, uso de drones e por aí vai... O caminho das ciências forenses na busca pela materialização do evento criminoso está lado a lado com o devolvimento tecnológico.
.
.
Hoje, na era digital, praticamente todos os laudos periciais são dotados de ilustrações e fotografias ou outras maneiras de registo do corpo de delito.
.
.
Nas imagens deste post fotos feitas pelo próprio Bertillon com sua &quot;câmera-cadáver&quot;.
.
.
Imagens disponíveis na internet.</p>
<p><br /></p>
<p><br /></p>
<p><br /></p>]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[VEM AÍ A MAIOR CONFERÊNCIA ON-LINE DE PERÍCIA]]></title><description><![CDATA[Para aqueles que não aguentavam mais esperar de tanta ansiedade, já temos novidades, pois em breve lançaremos as vendas da maior...]]></description><link>https://www.csiacademy.com.br/post/vem-a%C3%AD-a-maior-confer%C3%AAncia-on-line-de-per%C3%ADcia</link><guid isPermaLink="false">5e570dddd1c6050017b9db7f</guid><pubDate>Thu, 27 Feb 2020 00:35:20 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/65d03f_dc4998000f804ef59c2341b601ccd8a8~mv2.png/v1/fit/w_598,h_595,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>CSI BR - Perícia Criminal</dc:creator><content:encoded><![CDATA[<p><br /></p>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/65d03f_dc4998000f804ef59c2341b601ccd8a8~mv2.png/v1/fit/w_598,h_595,al_c,q_80/file.png"></figure>
<p><br /></p>
<p>Para aqueles que não aguentavam mais esperar de tanta ansiedade, já temos novidades, pois em breve lançaremos as vendas da maior Conferência On-line de Perícia Criminal (COPC).</p>
<p><br /></p>
<p>Temos várias novidades e que ainda não podemos revelar, mas aguardem que irão se surpreender. Por enquanto, já nos sigam no instagram (@conferenciaonlinedepericia).</p>
<p><br /></p>
<p>Ahhhhh, e você que participou da I COPC, temos um presentão para você na II COPC.</p>
<p>
E aí, curtiram?? Já compartilha com os amigos ;) </p>
<p><br /></p>
<p><br /></p>
<p><br /></p>]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[O que acontece com nosso corpo após a morte? ]]></title><description><![CDATA[Vejam as etapas que ocorrem com nosso corpo: . 1) A ATIVIDADE CEREBRAL se eleva e depois pára.  2) A TEMPERATURA do seu corpo perde...]]></description><link>https://www.csiacademy.com.br/post/t%C3%ADtulo-teste-atraente</link><guid isPermaLink="false">5e2cfbaebab2d9001785ab04</guid><pubDate>Sun, 26 Jan 2020 02:39:22 GMT</pubDate><enclosure url="https://static.wixstatic.com/media/65d03f_90af22ca4c8940209a283cb15bed3b77~mv2.jpg/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png" length="0" type="image/png"/><dc:creator>CSI BR - Perícia Criminal</dc:creator><content:encoded><![CDATA[<p><br /></p>
<figure><img src="https://static.wixstatic.com/media/65d03f_90af22ca4c8940209a283cb15bed3b77~mv2.jpg/v1/fit/w_1000,h_1000,al_c,q_80/file.png"></figure>
<p><br /></p>
<p><br /></p>
<p>Vejam as etapas que ocorrem com nosso corpo:
.
1) A ATIVIDADE CEREBRAL se eleva e depois pára. </p>
<p>
2) A TEMPERATURA do seu corpo perde cerca de 1ºC a 1,5ºC por hora até chegar à temperatura ambiente. ❄</p>
<p>
3) As células começam a morrer devido à escassez de oxigênio, dando início ao processo de PUTREFAÇÃO. </p>
<p>
4) O cálcio se acumula nos músculos, casando tensão. O RIGOR MORTIS dura aproximadamente 36 horas. </p>
<p>
5) Eventualmente seus MÚSCULOS se relaxam, provocando a expulsão de fezes ou urina. </p>
<p>
6) A pele se encolhe, devido à DESIDRATAÇÃO, aparentando que suas unhas e pelos estão crescendo. </p>
<p>
7) A gravidade leva o sangue para baixo, fazendo com que seja forma uma pele pálida e com MANCHAS AVERMELHADAS. </p>
<p>
8) Algumas zonas esverdeadas surgem, pois as ENZIMAS dos ÓRGÃOS começam a ser absorvidas com a ajuda das bactérias. </p>
<p>
9) Seu corpo inicia um processo de exalar um odor terrível por causa do corpo em decomposição e liberação de substâncias químicas como PUTRESCINA / CADAVERINA.  </p>
<p>
10) A fauna cadavérica começa a comer o seu corpo, sendo que as LARVAS digerem 60% dele em uma semana. </p>
<p>
11) Inicia-se uma transformação de roxo para preto, conforme as BACTÉRIAS se alimentam do seu corpo. </p>
<p>
12) Seus CABELOS começam a cair. 
.
13) Se seu corpo resistir à temperatura de 10º C, levará cerca de 4 meses para que os tecidos moles se decomponham e posteriormente restará apenas o ESQUELETO. </p>
<p>
E aí, curtiram?? Já compartilha com os amigos ;) </p>
<p><br /></p>
<p><br /></p>
<p><br /></p>]]></content:encoded></item></channel></rss>